譚文豪獲撤銷阻差辦公罪

【撤銷阻差辦公罪】 #律政司指不恰當起訴

今日我與區諾軒議員到警署續保時，獲警方通知撤銷控告阻差辦公，律政司指相關罪名屬不恰當起訴。

其實早於7月中我已經就員佐級協會發聲明指「議員阻差辦公」時，已借2005年《談立徽案》法庭判辭指出，單單與警察理論、糾正警察的錯誤不構成阻差辦公！今次律政司正正摑員佐級協會響亮一巴掌，同時證明議員有權力在前線行使監察權，糾正警察錯誤，警察不應阻撓，甚至隨意恐嚇巿民、指控巿民阻差辦公。

我再次譴責警方於8.31前夕大搜捕，企圖阻嚇巿民表達訴求，完全是政治凌駕公義，將來必因濫捕而付出代價！

另外，區諾軒仍就7.7旺角事件被控兩項襲警罪，將於10月17日上庭。

時任終審法院常任法官陳兆愷在2005年《談立徽》案指出：
//阻差辦工的「阻礙」，不應是瑣碎、無聊的阻礙；如果當事人只是保障自己權利，例如行使其緘默權而不說話，要求警察澄清所為何事，或者與警察理論，企圖糾正警察的錯誤，或者想保護正被警察查問的親友等，都不構成阻差辦工//

今次律政司正正摑員佐級協會響亮一巴掌，同時證明議員有權力在前線行使監察權，糾正警察錯誤，警察不應阻撓，甚至隨意恐嚇巿民、指控巿民阻差辦公。

「突發」今晚8點葵涌邨商場要人

大家幫手推一推 商場內藍旗 管理處拒絕回應

等睇散仔屌律政司

係咪可以出返黎

條撚樣投左誠啦

林大總統叫大波嬅出黎露出胸部道歉

據《文匯報》今日（9月27日）報道，公民黨立法會議員譚文豪表示，自己並沒有利用飛機上的廣播系統，宣傳「反修例」活動，因他自2016年當選立法會議員後已沒有飛，自言肯定與事件無關。 《文匯報》刊出一篇專訪，內容提到譚文豪強調自己是「和理非」，對暴力感到心痛，「我相信沒有香港人會希望見到暴力的出現，不希望見到有人受傷、打人或有人被打，都不想見到，作為香港人，見到這樣的情況一定會很心痛。」被問到會想對暴力分子說些什麼，他說︰「不要危及普通市民的安全，一些不打算參與示威的人或會受到威脅，這是一個大問題。」 譚文豪認為，自己既是香港人，也是中國人，不支持「港獨」。他說，現在問題是「一國兩制」在設計時未能預視幾十年後的問題，故要回到初衷，並要為香港市民、特區政府和中央政府重建互信，多作溝通。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2019

係撚律政司正正摑員佐級協會響亮一巴掌

刑事檢控專員咪共狗
條友都知自己個名比人交左比美國, 準備奶美國春袋搏平安

吿返警務處長、民事索償啦
精神傷害呀、時間損失呀、計計埋埋陪幾千萬冇走雞，然後捐比星火612嗰啲。